 13:58, 13 февраля 2019
Более 12тысяч свалок ликвидировали вПодмосковье в2018году
Свыше 12 тысяч несанкционированных свалок и навалов мусора ликвидировали на территории Московской области в прошлом году по поручению губернатора, сообщил глава областного Госадмтехнадзора Сергей Бизяев. Его слова приводятся на сайте областного правительства в среду, 13 февраля.Бизяев отметил, что удалось вдвое сократить количество жалоб на мусорные навалы в 3,5 раза. Госадмтехнадзор также проводил профилактические мероприятия в местах, где систематически сбрасывается мусор, рассказал он.«Было организовано более 650 засад и задержано порядка 425 человек за несанкционированный сброс мусора», — уточнил глава ведомства.Также были проведены 24 субботника в лесах региона. На дорогах и в других проблемных местах были установлены ограждения, препятствующие съезду к местам сброса мусора, говорится в сообщении.По инициативе губернатора Андрея Воробьева в регионе реализуется несколько экологических программ, в частности, по очистке территорий. С этого года в области был введен новый экостандарт обращения с отходами. Кроме того, школьникам рассказывают о целесообразности раздельного сбора мусора и бережного отношения к природе.
